中美貿易戰升級，美國晶片商封殺華為，但市場憧憬內地加快轉用內地晶片

中美貿易戰升級，美國晶片商封殺華為，但市場憧憬內地加快轉用內地晶片，中芯
(00981)逆市受追捧，一度高見8.71元，飆升8.5%，新造8.58元，漲6.9%，成交金額1.6億
元。

至於華虹半導體(01347)也向好，最高見過15.68元，漲4.1%，新造15.36元，仍升2%，成
交金額4367萬元。

嬴國又嬴

之前連格力都講做cpu, 明明係做冷氣, 再遲d養豬都講自己做cpu

同十幾年前人人養牛 做奶農一樣

做咩晶片呀
番去研究下耕田算啦

全民大煉沁，將幾塊奔騰四用膠水痴埋一齊

其實中芯有咩晶片賣？

全民大煉鋼既翻版

on99 執得啦

有學者分析

呀豬呀狗做話做晶片，根本全民大煉鋼

封埋你android,自己攪os啦仆街

咩市場？散戶市場？咁撚無腦嘅市場真係得中國股票市場，因為散戶佔左9成

咪撚on9啦

搞晶片 唔係話搞就搞

好像全民大煉鋼 煉左右堆垃圾出來

都幾肯定佢會自己搞，但估計都係先抄人，然後同android 既apk 可以共用。
主要for 大陸人用，騰訊會強力支援，有app 都會出多個版本比華為機用

唔係唔信大陸做到
佢地而家咁發達應該冇難度
但研發都要357年

內地邊有咩晶片呀

要幾千人合作 只要有一個人唔認真 犯小小錯 或者急功近利
成件事就可以再推遲357年

你覺得而家嘅中国人有咁嘅實力?

老千股係時候改名做大灣區晶片

不嬲支那版都係咁，而家google 封殺最慘係賣唔到去中國以外，賺唔到外匯，即係收得皮

就黎連是但整過一粒chips都話自主研發
記得之前d 廢老group 係咁拎住華為粒麒麟怪黎打哂飛機 話佢粒cpu其實係抄人仲屌番你轉頭
今次睇下點拎粒麒麟u出黎

咪又係黎d舊款android黎改
有幾多野係自己研發

00364又要改名

中芯都好似做代工為主......
不過人地台積電做7nm...
中芯前一兩年好似仲係大部份都係28nm.....依家唔知去到幾多....

華強北買啦，咩 cpu 都有

係喎，而家有
拆佛像教堂（破四舊）
畢業生準備上山下鄉
秋行軍蟲+非洲豬瘟（自然災害）
就爭全民大煉鋼 同 大鍋飯

唔怕落後幾代
其實冇問題㗎

到時冇得打J

全民大煉矽

同埋鬼佬都唔會等你進步

明明自主研發CPU仲難過拎諾貝爾物理學獎
而家人哋斷你米路就話要自強，典型嘅喪事喜辦多難興邦
100人起樓要100日，真係以為10000人起樓就要1日

全民大煉晶

intel, amd, nvidia, snapdragon

全部都唔用得

我記得上年年報話研究緊點樣量化14nm同提升良率

大射精算啦

黎緊又有咩廠要爆炸

AMSL 幾時禁運 光刻機 去大陸?

人民公社
回鄉創業

做下維修可以，收機生意拆出黎再翻用

啲鄉下佬係咪以為求其砌個電路板就叫晶片啊?

個online software 都禁左，有機都無用，不過上年孟晚舟俾人拉果日部機俾人燒左，應該仲未交到貨

好似講左幾年...
根本做晶片最大問題就係良率.....所以中芯都係一直燒緊錢......

遲D保就業，大陸工廠就會開始發糧票飯票

笑撚左，唔係話中芯D野唔用得，但下一部華為新機仲廢過幾年前既機邊個會買

佢算燒得少啦講真
所以當佢真正做再既頂多係28nm
果d話咩5年追到上黎真係弱能智

計數機芯片都唔知整唔整到

仲講硬件？
冇得用Google 你識飛都冇用啦

為左托市
fake news都照報

睇番之前D科技專題, 目前中國技術係做到, 不做係只做到落後10幾年的晶片
全世界今日都用緊7nm或更細管體, 中國只能做到28nm (數字愈細愈好, 愈要高技術)
用黎做7nm晶片既光刻機係高保密有專利, 中國係一部都無, 要自煮燃發既路係好撚漫長

之前睇過人講唔係啲技術落後咗好多咩

做到14nm都無用啦, 人地已經向緊7nm再下一層研發
每一個刻度係差左好幾倍效率, 差咁遠推出黎有人會用?

之前強国偷asml野
Amsl未必交到部光刻機比強国
光刻機，全球得一間做到，連日本都唔夠佢黎
整呢部野燒既錢，咁年多加埋過萬億都唔奇
當年日本nikon都同asml鬥，大家燒錢研發
結果日本唔夠鬥

真係班民族主義上腦既蝗民講幾句就得咩

雷射蝕刻機都做唔到出嚟
做乜春晶片
無難度?過咗咁多年都係得兩間廠做到蝕刻機用既鏡片
一間叫蔡司一間叫nikon

重演大躍進三年超英 五年趕美

結果支那五十年都毫無進步

有睇過amsl話, 如果部機失敗, 係要成間野執笠

說話又唔係咁講，而家大部分都重係用緊14nm
i7-8700呀NVIDIA RTX呀Snapdragon 820呀都係
起碼未至於返返去石器時代既。。

中國專用cpu, 所有外國科技禁用，化繁為簡，仲可以同北韓共享科技成果
中國或成最大贏家

就算做到但良率咁低成本咪推到勁高
最後都係廢左

大家快d捐晒屋企d煲俾國家煉晶片
Lee場仗唔可以輸

直頭賣唔出添啦

係咪就黎有第二個北韓？

呃吓正苦被俾錢投資啫，最後咪喺出面買返嚟磨咗面上logo交貨

人乜撚嘢地呀，煙條萬年14nm啦

人就有 但坐埋就鬼打鬼是常識吧

除左良率仲有CPU畫圖，支那識唔識設計CPU都成問題

人地有黨無限金錢支持 唔得都真係有機會燒錢燒到得

今次走去偷泡菜啲晶片用囉

唔好發夢啦成日講無限金錢，講得多變真咩

有香港

香港d錢係俾共產黨d領導使，唔係用黎研發野

45nm

自煮研發(抄)

唔好話晶片cpu,
之前咪話自己砌左部飛機既?
最後連影都無..
中國好心一係專心做世界工廠,一係專心做農業國家,搞好污染, 做到自給自足咪算囉, 搞咩大國掘起呢on9主席..

一邊係台灣，一邊係中國，兩邊科技同人民心智發展走向兩極。每年中國有大量人材一堆堆咁保送去外國深造，都可以搞到而家咁嘅田地，真係諗唔明

逃犯條例一過，外國公司資金走曬，仲邊度搵錢

d廢老先會講呢d野

內你老母地

條撚屌之前偷左荷蘭架機設計圖
做到都唔奇

無撚左成個海外市場,真係靠支那13億人一人一蚊咩
你估海外班力架同歐豬會唔會同你搞APK黎用丫拿

所以好多人留左係外國話愛中国

有D野唔係你偷到就整到
係咁易全世界會剩係同ASML買光刻機?
支那夠大把珍寶引擎啦,又唔見依家整到出黎用?

仲搞乜春晶片
直接去研究提煉樹皮好過啦

有。國産爆炸電器系列。

諗下好啦 整到先講啦

刺激內衰

戇鳩
家陣人人都要求更快嘅時候
你仲想反轉嚟要求人用慢兩代嘅嘢
你真係要拎住支槍指鳩住人地個頭先會做到

支那就係諗住拎槍出指住人地個頭迫人用

個個傻鳩買中芯

做研發個班發大達
過河濕腳
搵夠就移民外國

Asml整出黎既光刻機
入面既零件，軟硬件都要同人買
淨係有設計圖都無用

可以計到1+1已經等於cpu

煙條根本有心等埋強國

好似打機既技能樹咁，冇點前置技講咩都冇用，淨係材料都已經整唔到，唔好講其他

美國夠有好多nicola tesla 既生前發明設計圖啦
D 科學家都係睇唔明佢寫咩畫咩

大陸個市 都係靠吹水吹出黎 淨係放風都會爆升 無咩人會理中間個過程

搞咁多野 不如中國反制 封鎖IOS 好過啦

華為休克未？

捐精就得

我諗以前真係呃到下人, 呢D 新聞, 明明做晶片既技術, 真係無乜國家可以掌握到同運用得好, 但新聞又話衝景
水D 乜既人?

350nm俾咩用㗎

咪用袓國強大黎操縱人民心理，慣例架啦

其實華為都係中國係背後操縱姐
中國改個名整個新企業將華為d 技術同人手轉過去會唔會翻生？

美國佬發現左大條道理禁哂你全部手機廠

求其揾個名義黎炒上去啫
可能跟住d廢老就信以為真中芯真係整到電話cpu

知唔知連登好多文科仔

唔係話唔得，但係要同中六合彩咁好運先得。依家支那同外國差成兩個generation. 掉一大筆錢落去純粹用黎追進度，當你可以做到9nm, 人哋外國早已經用緊新兩代甚至三代既科技，點追？依家支那唔係被人揸住個春袋咁簡單，而係直頭俾trump去勢完再同你講：你係咁掂既，咪扑條女生個仔出黎俾我睇下囉

支那依家得兩條路揀：一係舉國體制，掉錢追，搏有一日全球陷入科技停滯，支那追到，但追到又點？科技停滯意味著要有新科技取代，人哋到時都唔用，你用大量人力資金得到既只係一座破落空城。
一係研發新科技，睇下可唔可以取代現有科技並會係未來成為主流，為世界所用。

但兩條路都係要用大量資金，科研，知識先有機會實現既野黎，我實在睇唔出支那何德何能會係呢兩條任何一條度跑出。

互相眼紅、互督背脊

蝗蟲天生技能

玩具個d

d田唔係污染 就過度種植
點耕呀 屌塊地呀

有見地，強國唯一贏嘅機會係科技突破，而科技突破前提係要科學理論走到最前，但係見唔到強國喺呢方面有擺過任何資源呢啲基本功冇得靠偷囉

power/Analog chips

如果用錢做到中國一早突破左喇

做豬錶U架！！！

日日打飛機，一砌好即刻比人打左落黎

點反制 ? ios 關支那春事

原來28nm都係佔3%....

岩晒啦
而家華為都冇乜用嫁喇, 拆晒D晶片出黎掉落個爐到熔埋一齊啦

要不是中國照顧你們蘋果, 你地完蛋了

可能仲用緊8051

咁嘅樣仲話學人整cpu
到時香港可能多條產業鏈叫cpu加工業

攻佔台灣
佔領台積電總部有無得解

手工晶片

即係同全世界過唔去。
仲有d data 一下無曬佢攞黎都無用。

你攻之前，美帝都洗晒d資料，搬晒d光刻機走人

贏國又贏

全民練心

講到好易，但係見到apple 搞5g 一樣都一pat屎就知好難搞到啦。就算有都廢過其他機，仲要出海外即刻成班專利巨頭㩒住你搶錢

全民精片

入面組Zeiss光學系統先最重要
點抄都無用,支那都係做唔出高精度鏡片

日本仔都做唔到啦
中國想做?

當漢芯 龍芯流咖
打磨技術達世界級

一早就應該啦 成個小學雞咁 俾阿媽打到仆街先識黎發奮

其實市場上代工既都唔見得百花齊放，都係得間台積電

就算俾你偷到部機都無用 環環相扣....缺一技術都做唔到

有偷，係外國研究室偷資料

ARM都冇得用 真係食得屎

人有多大膽 u有多大產
支持土法製u

好似主力做150nm,28nm得3%

今年聲稱成功試產達到95%良率嘅14nm FinFET㗎

自煮研發晶片太雞，影響全民監察效能！

60 nm 都未得啦

生產到同攞嚟賣係兩回事，成本同埋產量cover唔到

政府實補貼

又光刻機又線路軟件呢d野專利權睇美帝度點整？

民間科技係由各方面專業發展到頂點再組合而成 , 簡單啲講根源在於教育 , 共產支那一世都做唔到

點解支那無塵室點整都仲有塵 , 講到底都係人問題 , 即係因為教育出左問題 , 個個貪圖方便 , 利已思想先行